## Ejercicios propuestos
# Un comercio que tiene un stand en una feria registra en una tabla llamada "visitantes" algunos datos de las personas que visitan o compran en su stand para luego enviarle publicidad de sus productos y en otra tabla llamada "ciudades" los nombres de las ciudades.
## 01 Elimine las tablas:
codigo sql
```sql
drop table visitantes;
drop table ciudades;

```
## 02 Cree las tablas:
codigo sql
```sql
create table visitantes(
    nombre varchar2(30),
    edad number(2),
    sexo char(1) default 'f',
    domicilio varchar2(30),
    codigociudad number(2),
    mail varchar(30),
    montocompra decimal (6,2)
);

create table ciudades(
    codigo number(2),
    nombre varchar(20)
);

```
## 03 Ingrese algunos registros:
codigo sql
```sql
insert into ciudades values(1,'Cordoba');
insert into ciudades values(2,'Carlos Paz');
insert into ciudades values(3,'La Falda');
insert into ciudades values(4,'Cruz del Eje');
insert into visitantes values ('Susana Molina', 35,'f','Colon 123', 1, null,59.80);
insert into visitantes values ('Marcos Torres', 29,'m','Sucre 56', 1, 'marcostorres@hotmail.com',150.50);
insert into visitantes values ('Mariana Juarez', 45,'f','San Martin 111',2,null,23.90);
insert into visitantes values ('Fabian Perez',36,'m','Avellaneda 213',3,'fabianperez@xaxamail.com',0);
insert into visitantes values ('Alejandra Garcia',28,'f',null,2,null,280.50);
insert into visitantes values ('Gaston Perez',29,'m',null,5,'gastonperez1@gmail.com',95.40);
insert into visitantes values ('Mariana Juarez',33,'f',null,2,null,90);

```
## 04 Cuente la cantidad de visitas por ciudad mostrando el nombre de la ciudad (3 filas)
codigo sql
```sql
SELECT c.nombre AS ciudad, COUNT(*) AS cantidad_visitas
FROM ciudades c
JOIN visitantes v ON c.codigo = v.codigociudad
GROUP BY c.nombre;

```
## 05 Muestre el promedio de gastos de las visitas agrupados por ciudad y sexo (4 filas)
codigo sql
```sql
SELECT c.nombre AS ciudad, v.sexo, AVG(v.montocompra) AS promedio_gastos
FROM ciudades c
JOIN visitantes v ON c.codigo = v.codigociudad
GROUP BY c.nombre, v.sexo;
```
## 06 Muestre la cantidad de visitantes con mail, agrupados por ciudad (3 filas)
codigo sql
```sql
SELECT c.nombre AS ciudad, COUNT(v.mail) AS cantidad_con_mail
FROM ciudades c
JOIN visitantes v ON c.codigo = v.codigociudad
WHERE v.mail IS NOT NULL
GROUP BY c.nombre;
```
## 07 Obtenga el monto de compra más alto de cada ciudad (3 filas)
codigo sql
```sql
SELECT c.nombre AS ciudad, MAX(v.montocompra) AS max_monto_compra
FROM ciudades c
JOIN visitantes v ON c.codigo = v.codigociudad
GROUP BY c.nombre;
```
## 08 Realice la misma consulta anterior pero con "left join" (4 filas) Note que aparece el monto "95,4" con valor nulo en el campo correspondiente a la ciudad, ya que ese registro tiene un valor inexistente en "ciudades".
codigo sql
```sql
SELECT c.nombre AS ciudad, MAX(v.montocompra) AS max_monto_compra
FROM ciudades c
LEFT JOIN visitantes v ON c.codigo = v.codigociudad
GROUP BY c.nombre;
```